# Класс Object

* `String toString()` - метод, который возвращает строковое представление объекта. Необходимо переопределить
в потомке, если хотим собственное значение, возвращаемое этим методом.

* `boolean equals(Object o)` - метод, который позволяет выполнить проверку эквивалентности объектов. В классе
`Object` реализован как сравнение ссылок.

# Класс String

* `final`- класс, нельзя наследоваться. 

* Объекты `String` в принципе неизменяемы.

[Почему?](https://stackoverflow.com/questions/22397861/why-is-string-immutable-in-java) 

* Строка содержится как массив символов:

```java
final class String {
    private final char value[]; // ссылка не может быть изменена
    
    public boolean equals(Object anObject) {
            // ... 
                    while (n-- != 0) {
                        // посимвольно сравнивает две строки, как только символы не совпали
                        // возвращается false
                        if (v1[i] != v2[i])
                            return false;
                        i++;
                    }
                    return true;
            // ...   
            return false;
        }

}
```

* `String intern()`. Пример - `"Hello".intern()`, в пуле ищется строка `Hello`, если она в пуле уже есть,
то метод `intern` возвращает ссылку на строку из пула, а не на исходную строку. Если в пуле ее не было,
то метод поместит ее туда и вернет ссылку на нее. [Подробнее](https://habr.com/ru/company/otus/blog/428449/)